**Google审查**是[Google公司根据地方法律法规和政策以及公司条款减少或移除信息的方式](../Page/Google公司.md "wikilink")。

2010年4月20日，Google开启了政府请求工具（现为透明度报告），以展示各国政府要求Google移除內容或递交个人资讯的次数。从页面可以看到在“移除要求”方面，大部分国家或地区的请求次数少于10次，而次数排名前三位的分別是巴西、德国及印度，美国位居第四。不过，中国大陆的请求次数显示为问号，Google称中国政府将审查需求视作“国家机密”，因此公司无法提供相关资讯。\[1\]

## 网页搜索

### 德国和法国

在2002年10月22日，根据传闻有113个网址被从Google德国和Google法国移除\[2\]。移除的大多是[纯白人民族主义](../Page/白人民族主义.md "wikilink")（*White
nationalism*）、[反犹太主义和](../Page/反犹太主义.md "wikilink")[纳粹主义以及](../Page/纳粹主义.md "wikilink")[伊斯兰激进派网站](../Page/伊斯兰激进派.md "wikilink")。在法国和德国法律之下，[仇恨性言论和否认](../Page/仇恨言论.md "wikilink")[大屠杀的言论是不合法的](../Page/犹太人大屠杀.md "wikilink")。Google公司遵从这些国家的法律，移除这些网站，但不包括在搜索结果中出现其他有这些内容的网站。不过，Google在搜索结果底部列出了一个有过滤这些结果的说明：


值得注意的是，Google德国虽然遵守德国法律，但其服务器与其他地区版（中国版除外）一样，都是位于美国[Google机房](../Page/Google数据中心.md "wikilink")。

### 中国大陆

[Google-censorship.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Google-censorship.png "fig:Google-censorship.png")
2006年4月，Google推出Google.cn，正式进入中国。Google公司当时发表声明称，中国版搜寻器会遵守[中国相关的互联网法律](../Page/中华人民共和国网络审查.md "wikilink")，对搜索结果进行过滤和审查。\[3\]Google.cn会过滤的资讯包括[六四事件](../Page/六四事件.md "wikilink")、[藏独](../Page/西藏独立运动.md "wikilink")、[台独](../Page/台湾独立运动.md "wikilink")、[法轮功以及其他于](../Page/法轮功.md "wikilink")[政府不愿被中國公民了解的信息](../Page/中华人民共和国政府.md "wikilink")。

在Google中国版，搜索部分的词组、句子或图片时会在网页尾部显示“据当地法律法规和政策，部分搜索结果未予显示”等字样说明，即表示过滤了搜索结果。与Google德国版不同，中国版的提示描述笼统，用户无法得知究竟是根据什么法律和移除多少项结果。

中国政府曾经在过去限制公民进入主流的搜索引擎，如[AltaVista](../Page/AltaVista.md "wikilink")、[雅虎和Google](../Page/雅虎.md "wikilink")，但用镜像网站[elgoog可以在中国大陆浏览到被封锁的内容](../Page/elgoog.md "wikilink")，虽然无法完全被封锁，但政府依然积极过滤网站。2005年10月，
一些[Blogger说Google](../Page/网志作者.md "wikilink")[网页快照无法打开](../Page/网页快照.md "wikilink")。

在2006年1月，Google证实其协助中国政府进行网络审查，过滤包括成千上万的网站和条款。\[4\]Google搜索的过滤是必要的，以免中国政府像2002年那样完全封锁Google。\[5\]Google不会让用户搜索到被封锁的内容，但会告知用户。\[6\]中国Google也会过滤[数字千年保护法案所屏蔽的网址](../Page/數字千年版權法.md "wikilink")。

Google保护中国用户的隐私政策优于中国本土的搜索引擎，比如Google不向中国政府提供用户的搜索记录等。\[7\]当“据当地法律法规和政策，部分搜索结果未予显示。”的提示出现在搜索结果下面时就表明搜索结果被过滤了。Google是第一个在中国明确告诉用户搜索结果被过滤的。

一些互联网用户\[8\]、[無國界記者](../Page/無國界記者.md "wikilink")\[9\]、[人權觀察](../Page/人權觀察.md "wikilink")\[10\]、[国际特赦组织](../Page/国际特赦组织.md "wikilink")\[11\]等均认为Google协助中国政府镇压，侵犯[人权](../Page/中华人民共和国人权.md "wikilink")。Google协助中国政府进行网络审查，但不执行美国政府的同样请求，也被[自由媒体运动](../Page/自由媒体运动.md "wikilink")（）谴责为“虚伪”\[12\]。

2006年2月14日，示威者有组织地进行了“mass breakup with
Google”的抗议，以显示他们不赞同Google中国的政策。\[13\]\[14\]

不少反对者也认为Google中国违背了Google“[不作恶](../Page/不作恶.md "wikilink")”（）的口号\[15\]。

与此同时，Google中国的审查也受到来自中国政府的压力，2009年的[谷歌涉黄事件](../Page/谷歌涉黄事件.md "wikilink")，中国政府有关部门认为谷歌中国传播不良信息，审核不足，而对其进行行政处罚。\[16\]机关报《[人民日报](../Page/人民日报.md "wikilink")》多篇文章批评Google中国，同样声称其违反“不作恶”口号。\[17\]

2010年1月12日，Google声明称受到来自[中国的黑客攻击](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")，并将与[中国政府谈判](../Page/中华人民共和国政府.md "wikilink")，要求取消[谷歌中国搜索引擎的](../Page/谷歌中国.md "wikilink")[内容审查](../Page/中华人民共和国网络审查.md "wikilink")，否则[谷歌中国会-{退出}-中国市场](../Page/谷歌退出中国事件.md "wikilink")。北京时间3月23日凌晨起，Google决定将原有谷歌中国的两域名google.cn和g.cn重定向至谷歌香港域名google.com.hk，并使用[香港服务器上的未经审查过滤的搜索引擎](../Page/香港.md "wikilink")。

在Google透明度报告，中国大陆的请求次数显示为问号，公司在常见问题解答中指出：\[18\]

Google拒绝政府的请求的原因，比较常见的情况是：相应要求不够具体，让公司无从判断相关政府希望我们删除哪些内容（例如，要求中未列出网址）。还有一种比较常见的情况是：诽谤指控由政府机构通过非正式信函的形式提出，而非出自法庭裁定。一般来说我们无法确定某声明是否具有诽谤性质，需要以法庭裁定为准。\[19\]中国政府的审查形式类似于黑箱操作，其当时向google.cn提出的审查请求几乎不会经过法庭，对于[YouTube](../Page/YouTube.md "wikilink")、[Blogger这些服务器不在中国的Google服务](../Page/Blogger.md "wikilink")，则选择直接使用[防火长城进行封锁](../Page/防火长城.md "wikilink")。目前因网页搜索服务已由没有审查的google.com.hk提供，故中国政府会对其的搜索结果进行动态封锁或干扰。

### 科学

在2002年，有人发现Google的网页搜索结果有过滤掉数字千年法草案结果的提示。

## YouTube

[YouTube是Google下属的](../Page/YouTube.md "wikilink")[视频分享网站](../Page/视频.md "wikilink")，该网站的服务条款中禁止发布侵权视频以及渲染[色情](../Page/色情.md "wikilink")、违法行为、无端[暴力和仇恨言论的视频](../Page/暴力.md "wikilink")\[20\]。违反这些规定的视频会被删除并替换成“该视频由于违反服务条款而被删除”的消息，但并不说明是违反了哪一条规定。

YouTube曾屏蔽[Wael
Abbas的帐户](../Page/Wael_Abbas.md "wikilink")，他是一名发布关于警察暴行，投票违规行为和反政府示威的视频的活跃分子\[21\]。但他的账户随后被恢复。

2008年2月22日，[巴基斯坦电信公司依据政府的要求禁止本国网民访问YouTube](../Page/巴基斯坦.md "wikilink")。四日之后，当YouTube删除了[荷兰政府官员关于伊斯兰的宗教争议性评论后](../Page/荷兰.md "wikilink")\[22\]，巴基斯坦电信解除了YouTube的封锁\[23\]
。

### 適合廣告用戶的內容

## 参考资料

## 外部链接

  - [Google政府请求工具](http://www.google.com/governmentrequests/)
  - [Google Censorship - How It
    Works](http://www.sethf.com/anticensorware/general/google-censorship.php)
  - [Localized Google search result
    exclusions](http://cyber.law.harvard.edu/filtering/google/)
  - [Report examines a newspaper-led campaign to have a site removed
    from both its host and the Google search
    index](http://sethf.com/anticensorware/general/chester.php)
  - [Unofficial Google Censorship
    FAQ](http://blogoscoped.com/archive/2007-03-02-n19.html)

[Category:Google](../Category/Google.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.  Liedtke, Michael. "[Google Agrees to Censor Results in
    China](http://www.breitbart.com/news/2006/01/24/D8FBCF686.html) ."
    *[Breitbart.com](http://www.breitbart.com/).* 2006-01-24.

5.

6.

7.

8.

9.
10. ["Race to the Bottom": Corporate Complicity in Chinese Internet
    Censorship: II. How Censorship Works in China: A Brief
    Overview](http://www.hrw.org/reports/2006/china0806/5.htm#_Toc142395827)

11. [Amnesty
    International](http://web.amnesty.org/pages/internet-110506-action-eng)


12.

13. Fung, Amanda. "[Midtown protest targets Google's China
    site](http://www.newyorkbusiness.com/news.cms?id=12962)." *New York
    Business.* 2006-02-14.

14. [NO LUV 4 Google Website](http://www.noluv4google.com/).

15. Cohn, William A. (2 – Autumn/2007) *Yahoo's China Defense.* "The New
    Presence."

16.

17.

18.
19.

20.

21. [YouTube stops account of Egypt anti-torture
    activist](http://africa.reuters.com/wire/news/usnL27590430.html)

22.

23.